export type QuizItem = {
  category: string;
  question: string;
  answers: string[];
  correct: number;
};

export const quizData: QuizItem[] = [
  {
    category: "Вчились на помідорах",
    question:
      "Від якої дії приматів еволюціонував поцілунок, згідно з новою гіпотезою британських вчених?",
    answers: [
      "годування дитинчат пережованою їжею",
      "облизування ран на тілі партнера",
      "висмоктування паразитів з шерсті партнера",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    category: "Давньогрецька полунична",
    question: "Як у стародавній Греції називали оральний секс?",
    answers: ["дресувати змію", "грати на флейті", "пити з глечика"],
    correct: 1,
  },
  {
    category: "Фрілансер",
    question: "Як заробляв свої перші гроші юний Т.Г. Шевченко?",
    answers: [
      "працюючи офіціантом у таверні",
      "відспівуючи небіжчиків",
      "допомагаючи щуроловам",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    category: "Щастя - здоров'я!",
    question:
      "В китайській провінції Цзянсу є традиція: щоб подружнє життя було щасливим, наречений має...",
    answers: [
      "зробити мейкап нареченій",
      "спробувати пристрелити наречену",
      "звабити подружку нареченої",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    category: "Не пирскай!",
    question: "Огірок-пирскач - це...",
    answers: [
      "морський житель, який має отруєну слину",
      "птаха, що виділяє неприємний запах при загрозі",
      "рослина, яка може «еякулювати»",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    category: "Дайте шуму!",
    question:
      "Звуки якої тварини можна відтворити за допомогою пластикового стаканчика, бавовняної нитки, цвяха та мокрого паперового рушника?",
    answers: ["кудкудакання курки", "мукання корови", "нявкання кота"],
    correct: 0,
  },
  {
    category: "Наші руки не для скуки",
    question: "Що відбувається у світі 9 мільйонів разів кожні 60 секунд?",
    answers: ["запит у Гуглі", "чоловічий оргазм", "розбивається куряче яйце"],
    correct: 0,
  },
  {
    category: "Постіль здаємо!",
    question:
      "Згідно з правилами перевезення «Укрзалізниці» індик у поїзді повинен...",
    answers: [
      "мовчати",
      "мати перевізні документи",
      "їхати в купе тільки за умови 4 викуплених місць",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    category: "SMM 19 століття",
    question:
      "Цей термін набув популярності з розквітом автопромисловості наприкінці 19 ст. Тоді ж директори цирків почали писати на афішах...",
    answers: ["людина-магніт", "людина-тягач", "людина-каучук"],
    correct: 2,
  },
  {
    category: "Помаранчевий - хіт сезону",
    question: "Як дізнатися скільки дольок має апельсин?",
    answers: [
      "порахувати білі цятки під «хвостиком»",
      "визначити за кількістю «зморшок на дупці»",
      "апельсини завжди мають 12 дольок",
    ],
    correct: 0,
  },
  {
    category: "Та сама Джозефіна",
    question:
      "Коли українська порноакторка Джозефіна Джексон поскаржилась на бруківку у Чернівцях, місцева мерія запропонувала їй...",
    answers: [
      "пересісти на коня",
      "вакансію спеціаліста з ремонту",
      "стати обличчям підприємства «Чернівецький облавтодор»",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    category: "Скарги і пропозиції",
    question: "З якою скаргою звернулася Барбара Страйсенд до компанії Apple?",
    answers: [
      "щоб з Apple Music вилучили пісню Duck Sauce «Барбара Страйсенд»",
      "щоб Siri навчилась правильно вимовляти її прізвище",
      "щоб фронтальна камера iPhone не псувала її зовнішність",
    ],
    correct: 1,
  },
];
